---
title: 'NVIDIA Libera sus drivers ¿Una amistad con el Software Libre?'
date: '2022-05-12 08:10:00'
description: 'En base a la gran amenaza realizada por los hackers que robaron la información de NVIDIA ya tenemos Drivers Libres'
type: 'noticias'
tags: ["nvidia", "drivers", "driver", "controladores", "libre", "libres", "open source", "china", "windows", "nvidia open source", "drivers libres", "controladores libres"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://i.postimg.cc/Dzc4KjhV/Sin-nombre.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Al inicio del año, los primeros días de marzo de este año mientras yo me adaptaba a mi recién nacido hijo, por otra parte del mundo unos hackers se decidieron por hackear nvidia.

> El grupo LAPSUS$ se atribuyó el ataque que les permitió extraer 1 TB de datos confidenciales. Si no se cumplen las dos condiciones que piden, aseguran que filtrarán todo este 4 de marzo

Esto de una forma u otra se fue olvidando al pasar el tiempo. Y la emoción de a poco fue mermando. Sin embargo hace 3 días que tenemos disponible los drivers OpenSource de Nvidia publicados en GitHub. Y ya podemos instalarlos, forkearlos, mirarlos, etc.

> This is the source release of the NVIDIA Linux open GPU kernel modules, version 515.43.04.

Así se anuncia en su propio git la versión actual que es la 515.43.04

{{< link text="Ir al GIT" url="https://github.com/NVIDIA/open-gpu-kernel-modules" >}}

También podemos ver su anuncio oficial (realizado el 11 de mayo) Donde nos dan mucha más información sobre su instalación, sus funcionalidades, su contribución, etc.

{{< link text="Ir al Blog de NVIDIA" url="https://developer.nvidia.com/blog/nvidia-releases-open-source-gpu-kernel-modules/" >}}

## Vídeo

Te dejo un pequeño video sobre mi análisis del caso y un poco resumida la historia, también sumando un poco del contexto actual que promete poner varias cartas a favor de GNU/Linux

{{< youtube code="FZA1VfMaP94" >}}

{{< info text="Gracias por estar acá, si no es molestia te pido un ultimo favor mas, podrias unirte a la comunidad de telegram o apoyarme suscribiendote a youtube o a Odysee, es completamente gratis y vale muchisimo." >}} 

¿Puede entonces volverse ahora la mejor opción para linux las NVIDIA? esto lo vamos a ir viendo en no mucho tiempo.
